{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"12","quiz":[{"id":314,"question":"عندما تريد اجتياز مركبة عليك اعطاء الاشارة","a":"فقط اذا شاهدت مركبة قادمة من خلفك","b":"قبل التحول الى المسلك الايسر","answer":"2"},{"id":318,"question":"هل يترتب على سائق المركبة ان يستعمل مشيرة الاتجاه (الغماز)عندما ينوي تحريك مركبته","a":"نعم ، في طريق داخل المدن فقط","b":"نعم","answer":"2"},{"id":326,"question":"عندما تسوق مركبة وفي الطريق التي تسير فيه قدمت مركبة امن","a":"خفف من سرعتك وقف على اليمين واعط حق الاولوية لمركبة الامن","b":"اعط حق الاولية لمركبة الامن فقط اذا كان في خط سير مركبة الامن مسلك واحد","answer":"1"},{"id":317,"question":"في طريق منحدرة","a":"حق الاولوية للمركبات الثقيلة","b":"حق الاولوية للمركبات الصاعدة اذا لم تكن هناك امكانية لمرور مركبتين","answer":"2"},{"id":302,"question":"يجوز لمركبة ان تتجاوز دراجة نارية","a":"فقط اذا كان هناك مسلكان في نفس اتجاه السير","b":"عندما تكون الطريق خالية","answer":"2"},{"id":323,"question":"انت تسير بالضوء العالي ليلا وفجأة قدمت مركبة من امامك ، متى تخفض الانوار ؟","a":"فورا عند رؤية المركبة القادمة","b":"من مسافة 50 مترا من المركبة القادمة","answer":"1"},{"id":301,"question":"في طريق فيها اكثر من مسلكين","a":"يجب السير في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز","b":"يجب السير في المسلك الايمن الا اذا كانت الطريق خارج المدن","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في قافلة خارج المدن ؟","a":"مسافة تمكنك من رؤية الطامبون الخلفي للمركبة التي امامك","b":"مسافة تكفي لدخول مركبة أخرى فيها","answer":"2"},{"id":303,"question":"في طريق صاعدة يمنع الاجتياز","a":"فقط اذا اقيمت الشاخصة التي تعني خطر شامل امامك","b":"اذا كان مجال الرؤية محدود","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف تتصرف عندما تسير في طريق ضيقة ومن امامك قدمت مركبة تجاهك ؟","a":"يجب التمهل والسير في اقصى يمين الطريق وحتى الخروج عن حافة الطريق","b":"يجب التمهل فقط ومتابعة السير في نفس المسلك","answer":"1"},{"id":325,"question":"هل يجوز الوقوف بجانب الرصيف على شكل زاوية ؟","a":"يجوز اذا كان هناك وسم خاص على سطح الطريق","b":"يجوز للدراجات النارية فقط","answer":"1"},{"id":316,"question":"عندما يوجد عائق مثل عامود او جزيرة في طريق ذات اتجاهين","a":"يجب عبور العائق من الجهة اليمنى الا اذا وجدت اشارة تلزم بالعبور من يساره","b":"عبور اي عائق يكون دائما من جهته اليمنى","answer":"1"},{"id":313,"question":"يلزم القانون السير في الجهة اليمنى القصوى للطريق","a":"في جميع الحالات باستثناء حالة الاستدارة الى اليمين","b":"في جميع الحالات باستثناء حالة التجاوز","answer":"2"},{"id":300,"question":"السير بالمركبة الى الخلف","a":"لا يجوز لانواع معينة من المركبات","b":"لا يجوز الا في حالة الضرورة","answer":"2"},{"id":304,"question":"عند مرورك عن باص واقف في المحطة","a":"يجب عليك ان تتمهل بالسير اذا كان ذلك لا يعرقل حركة السير","b":"يجب عليك ان تتمهل بالسير حتى اذا كان ذلك يعرقل حركة السير","answer":"2"},{"id":309,"question":"في اتجاه سيرك مسلكان ، في ايهما تسير ؟","a":"يجوز استعمال المسلك الايسر للمركبة السريعة فقط","b":"في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز","answer":"2"},{"id":307,"question":"اذا احترق الضوء الامامي الايمن في المركبة اثناء سيرك ليلا","a":"ممنوع الاستمرار بالسير بضوء واحد","b":"يجوز الاستمرار بالسير خلف مركبة اخرى فقط","answer":"1"},{"id":321,"question":"ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في طريق داخل المدن ؟","a":"مسافة تكفي لايقاف المركبة في اي وقت لمنع وقوع حادث","b":"مسافة الوقوف","answer":"1"},{"id":305,"question":"عند السير بمحاذاة باص واقف في المحطة ، يجب التمهل","a":"فقط اذا كان الباص يقل اولادا","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":320,"question":"عند السير خلف مركبة وعند زيادة السرعة","a":"يجب ان تحافظ على مسافة اكبر بينك وبينها","b":"يجب ان تحافظ على مسافة اقل بينك وبينها","answer":"1"},{"id":316,"question":"عندما يكون الحاجز مفتوحا عند ملتقى سكة حديد عليك","a":"تمهل ، وتاكد من عدم وجود خطر ثم اعبر الملتقى","b":"ان تتوقف قريبا جدا من الخط للتاكد من ان الطريق خالية","answer":"1"},{"id":311,"question":"في طريق منحدرة عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات الصاعدة","a":"اذا كان عرض الطريق لا يتسع لعبور مركبتين","b":"فقط في طريق بلدية","answer":"1"},{"id":307,"question":"انت تسير في طريق ضيقة ذات اتجاهين خالية من حركة السير، بين المسلكين يفصل خط فاصل متواصل، وامامك تسير عربة","a":"تستمر بسرعة بطيئه خلف العربة ويمنع تجاوزها","b":"تجتاز العربة حسب الأصول اذا كانت الطريق اماك خالية","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند ا قترابك لمفترق طرق غير مجهز باشارات عليك","a":"زد سرعتك قليلا لكي تؤمن عدم عرقلة حركة السير","b":"تمهل ، واعط حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين والقريبة من المفترق","answer":"2"},{"id":315,"question":"داخل مفترق طرق فيه مسلكا واحدا لكل اتجاه سير","a":"يمكن الاجتياز اذا هناك مسلكا واحد لكل اتجاه سير","b":"الاجتياز ممنوع بتاتا","answer":"2"},{"id":314,"question":"ممنوع الاجتياز قبل قمة في طريق صاعده","a":"لأن  مجال الرؤية محدود","b":"فقط اذا كان وزن المركبة يزيد على 4 اطنان","answer":"1"},{"id":329,"question":"في حالة خطر ، أولاد على الطريق ، مكان عبور المشاة ، عليك","a":"أن تستعمل الزامور حتى اجتياز المكان","b":"أن تتمهل","answer":"2"},{"id":302,"question":"متى يجب عليك ان تخفف من سرعة المركبة او توقفها ؟","a":"عند مرورك عن محطة نقل جنود","b":"على مقربة من جمع من الاولاد او على مقربة من جمهور","answer":"2"},{"id":304,"question":"قرب المدارس ، الملاعب، خطر التعرض للمشاة أو للأولاد يكون أكبر ، لذلك عند الاقتراب من هذه الأماكن","a":"أن نتمهل بالسير وبحذر شديد","b":"أن نسير في المسلك المعاكس لنبتعد قدر الامكان من الملاعب","answer":"1"},{"id":306,"question":"عندما تريد الاستدارة الى اليسار في مفترق طرق، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","a":"فقط اذا كانت تنعطف الى اليسار","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}